Summary 03 Oktober 2019

1.Adrika Rohman
Tentang jstl, depedency jstl yaitu sebagai mengganti menampilkan data,sama seoerti java servlet kemarin, tapi 
disini kita menggunakan prefix untuk menampilkan datanya seperti c:out dan foreach.

2.Dedy 
Tentang hmm, penulisan controller, sebelumnya kita menggunakan mapping xml, tapi sekarang dimudahkan anottation controller, 
cara menggunakan nya kita hanya sebut @controller, dan didalam nya menggunakan @RequestMapping.

3.Ilhamdoangg
Didalam web terdapat sisi kanan dan sisi kiri, dikiri kita mempunyai j2ee, dan di sisi kanan kita mempunyai alternative,
untuk mempermudah mengerjakan nya kita dipermudah dengan spring disisi kanan, dibagi dalam 3 tier, service tier web tier dan service
tier.

4.Billy 
tentang sejarah java programming j2ee itu hampir punah, mula nya kita disajikan 3 tier tsb. J2ee itu terbatas dan tak dapat dipecah
dan komunitas merasa itu tidak efisien, dan dibuat lah alternatif dari komunitiy berupa framework2 yg dapat memprmudah kita dalam
pembuatan nya.

5.Wahyu
Kalo object itu dapat dipanggil berulang2, sedangkan fungsi nya hanya dibuat sekali.

6.Onggo
Di pom.xml, kemarin dapat pengalaman disana terdapat beberapa yg merah, ada kendala di ide, terkadang walaupun dipom merah
tapi dapat tetap berjalan.

7.Fatiri 
tentang proses spring controller, ia mempunyai komponen beans, ia akan mengecek semua package yg disebutkan
di context, ia akan mengecek di bean prefix untuk mengecek dibagian folder manakan ia berada, dan untuk bagian
suffix itu untuk melacak format belakang dipackage tersebut dan direktori, begitu pula diformat .jsp nya.

8.Bayu
Tentang taglib, taglib itu adalah untuk menghindari tag dari java yg agak tidak manusiawi, yang berupa tag
kurung siku dan persen. Agak susah dimengerti, nah karna memakai tag ini, kita tidak perlu lagi menggunakan tag 
kurung siku dan persen tsb.

9.Aldi
Tentang pelurusan taglib, seperti yg dijelaskan bayu, tapi saya ingin menambahkan, taglib itu cara penggunaan nya ditambahkan
dengan c:out. dan sebenarnya tag c tersebut dapat kita ganti dengan penamaan apapun, tapi komunity lebih mensarankan 
untuk menggunakan c, karna dapat mudah dikenali dan diproses karna tidak harus terlalu panjang dalam penulisan.

10.Rifqi
Tentang Session, ada pro dan kontra. Di kontra tsb Session itu menyimpan data sementara, kita diperbolehkan menggunakan 
session untuk hal sementara, tapi alangkah baiknya kita tidak menggunakan session untuk menyimpan data-data kepentingan
yg seharusnya berada didatabase.

11.Elda
Tentang Metode sendRedirect() dari interface HttpServletResponse dapat digunakan untuk mengarahkan respons ke sumber lain, mungkin file servlet, jsp atau html.
Ini menerima URL relatif dan absolut.
Ini bekerja di sisi clien karena menggunakan bilah url browser untuk membuat request lain. Jadi, ini bisa bekerja di dalam dan di luar server.

12.Susi
tentang Object, ia adalah parent yg paling tinggi dijava, semua class dan object yg sudah kita buat semua berada dibawah
Object itu sendiri. Dia adalah abstract paling tertinggi dijava.

13.Safira
Tentang Logger untuk melihat apa siyg sebenarnya berlangusung diprogram kita, apabila kita ingin melihat suatu peasn
diprogram kita logger dapat kita gunakan untuk mengetahuinya, apakah ia akan melawatinya atau tidak.

14.Rifai
Setiap thread menyimpan session dimasing2 thread itu sendri, kemarin sudah diuji dengan cara membuka mac address pak angga
7 orang, dan semua memiliki nilai session yg berbeda2.

15.Juan
tentang mvc jadi kalo kita menggunakan mvc kita dimudahkan dengan segala keunggulan nya, lebih baik menggunakan mvc dibanding
dengan servlet biasa, karna kita dibuat praktis dalam pembuatan nya.

16.winda
Tentang alur dari mvc pertama ada request dari client, itu akan diterima diservlet, lalu akan mengolah request nya, lalu dikirim 
ke kontroller, itu akan dibalikan lagi kesisi client berupa respon.

17.Mike
Tentang Servlet biasa tanpa pakai taglibitu pemganggilan buka kurung siku persen sama dangan, dan jika kita menggunakan taglib
kita hanya perlu menggunakan $ dan kurung kurawal. Dan setelah kita menggunakan $ tsb kita tinggal memanggil request.scope.

18.Ragil
Kesimpulan summary hari kemarin itu kita dapat belajar tentang banyak hal, mulai dari Object, Logger, SendRedirect, Thread, Session
viewResolver, prefix dan suffix. dan sejarah tentang bagaimana perkembangan java, dan asal mula java itu mucul, kenapa menggunakan
nama java, kenapa menggunakan logo kopi, semua itu sudah kita pelajari dihari kemarin. 